第一天在武漢警局上班（2）

作者的話：

嗨咁多位﹗係重新開始連載之前。我為咗方便大家閱讀，特意整咗一個有齊之前所有劇情嘅「一氣呵成懶人包」。希望新舊讀者都可以睇得舒服啲，一口氣追到進度。以下就係連結：

除此之外，如果喜歡依個作品嘅咁多位重要嘅讀者。都希望可以去我嘅專頁like一下或者follow我嘅IG。每一個like同follow或者連載嘅留言都係支持我繼續創作嘅原動力。遲啲我就會新增IG版本，方便IG嘅使用者。謝謝大家﹗
FB：
IG：

然後事不宜遲，即刻就開始新嘅連載啦﹗新連載將於下一個留言開始

lm

走到差不多是拘留室的盡頭時，一把男人聲叫喚著我。我走了過去。只見一個身穿棕色大衣，白色裇衫，帶著金絲眼鏡一副文人模樣的中年男人在牢籠中向我揮手。

「噢﹗太好了﹗真不敢相信⋯⋯是貨真假實的人類。你好嗎同志？」

「同志，是的，我是人類。你在這裡很久了嗎？」

「就像盤古初開的時候已經在這裡。我們兩個就是這個警局最後的倖存者嗎？」

「不，還有幾個人⋯⋯」

「那總算是一個好消息⋯⋯除非你是那頭肥豬派來的。」

「肥豬？」

「我意思是你們的局長。就是他將我關在這裡的。」

「那麼你是犯了什麼事吧？」

「是的、是的，對於權貴眼中，我們都是專惹麻煩的黑記吧？」

「你這是什麼意思？」

「我本來正要揭發他幹的骯髒事。如果我是他的話，大概也會這樣做吧。」

在我眼前的這個男人，好像掌握了警隊中一些不為人知的事情。這同馬雲隊長跟我說的事好像有所關連。看來有必要進一步試探一下⋯⋯

嘰⋯⋯啪﹗

正當我想試探一下他，遠處傳來了打開鐵閘的聲音。這令我有點擔心。說不定那人滿為患的武腦牢籠突然因故障打開了。我在那個男人面前裝作鎮定以防打草驚蛇，但聽到鐵閘聲之後，那名記者便開始緊張起來。

留名睇故

黃色經濟圈，無黃App 點得？ 幫手分享呢幅圖俾十個Group / 朋友，傳去Wtsapp group, Facebook

等多D 人用連登同Telegram 加強溝通！

讓一眾黃App 發揮功能，提升排名，俾多D 人香港人知！提升黃色經濟圈效果！

5月1日開始，黃色商店週，請Share!

黃App 開發者請加入：

#黃色經濟圈 #公義 #廣傳

好快手﹗

推

「喂﹗我們來做個交易吧⋯⋯你幫我打開牢房，我就把這個給你。相信我，你不靠這個是絕對離不開停車場的﹗」

男人突然顯得很驚慌，並將掛在身上的停車場ID卡展現出來。那正是我在尋找的東西。但現在除了ID卡還有另一樣重要的事情。

我要知道那位局長到底做過什麼不為人知的事情。

必須要利用這個機會⋯⋯

「抱歉，在放你走之前，你必須要告訴我一些事情。」

吱⋯⋯啪﹗

在我說話的同時，遠處又傳來拉開鐵閘的聲音。這令我也開始緊張起來。經驗告訴我，在這個城市中出現的東西，總是一些相當致命的恐怖存在。而那名男人的神情也像告訴著我，有一頭很恐怖的生物正在靠近。

「你留心聽著，你跟我都被困在這警局之中。所以我們要好好合作，互相幫忙⋯⋯」

嘰⋯⋯吱⋯⋯⋯吱！

「該死，它要來了﹗」

「什麼⋯⋯你說什麼要來了？」

「拜托⋯⋯幫幫忙好嗎？你會需要我的。快把我弄出來就對了﹗」

轟﹗

突然﹗男人背後的厚實的水泥牆爆出一隻巨大的黑手套緊緊捉著男人的頭部﹗我本能地拔出手槍，卻忘記已經用光了子彈。

黑手套穿過水泥牆，更將男人整個抽起，
男人看起來就像被磁石吸啜著一樣，即使他怎樣掙扎也無法掙脫開那隻怪手。

「⋯⋯救⋯⋯我！」

啪的一聲﹗怪手像將雞蛋揑碎一樣，將男人的頭揑爆。眼珠也因壓力太大而被擠壓出來。男人當場死亡。而在破碎的水泥牆內，我看見一個巨大的黑影，冷冷地站著男人屍體的後面。那正是將男人擊殺的怪手的主人。當他確定男人已經氣絕，便很快的隱沒在黑暗之中消失不見。

⋯⋯天啊，這個城市中到底還有多少無法想像的怪物存在。

支持

nemisis

⋯⋯那個聲稱自己是記者的男人就這樣死在我的眼前。不知為何我有點慶幸死的不是自己。看來留在這裡太久，內心某一直堅持的東西也開始剝落得七零八落。令我驚訝的是，此刻我的腦海中就只剩下如何將ID拿到手上的念頭。對於記者的死已經沒有掛在心上。對了⋯⋯死亡就是這樣輕易又不受別人重視。

思念至此，在牢房的遠處傳出腳步聲。我立刻舉槍指向聲音的方向。

「是誰！？」

「just me，你可以把那沒用的東西放下嗎？內裡根本沒有子彈。」

眼前出現的是剛才突然消失的女特警。她悠然地走了過來。但當看見記者的屍體後，眉毛便動了一下。

「剛才有一隻巨大的黑手出現，接著這個記者便死了。我完全不知道是怎麼一回事。」

「我跟你說過叫你離開這裡的。你不會想落得跟阿樂同一下場吧？」

女特警的語氣就像將記者的死遷怒在我頭上。這令我有點不悅。

「你跟他是認識的？」

「他是我的線人﹐他為我的調查工作提供了有用的informations。」

「什麼？艾瘋咪送？為什麼你一定要說英語？是中文太差嗎？」

Lm

愛国要用蝗語，如果唔係就要調教

佢地啲N音通常都會講咗做 恩

「為什麼你說話一定要說中文？是English太差嗎？像你這種低級po，我跟你說中文你也不會明白。」

女特警拋下這一句傷人的話便打算一走了之。

「喂﹗你不能就這樣一走了之﹗」

我按著她的膊頭打算不讓她離開，然而我在碰觸她的那一刻，對方便輕易地用巧勁將我甩開後順勢將我推走。

好身手﹗

不愧為特警，顯露了這一手後便覺得纏著她對我而言也沒什麼好處。是以我便裝裝樣子，讓自己有一個下台階。

「救人無分階級，我現在甚至連你的名字也不知道。我叫李旺，你呢？」

「李旺right？趁你還未掛掉，找到出路離開這裡的話，到時候我們再來聊聊。」

女特警走了兩步後回頭道：「My name is Ada. Ada wong .」

「什⋯⋯什麼？挨打獲？你沒有中文名嗎？」

挨打獲沒再理會我漸漸隱沒在黑暗之中。確定她離開後我深深呼出一口氣。

「這女人真的相當厲害⋯⋯」

回想剛才打算捉著她時，她使出的「警員卸膊之術」真是到達爐火純青的境界。

警員卸膊之術是每一位警員都必需學習的防身自衛術。在遇上突發事情時，使出䣃膊術能巧妙地將危險或推或卸，將危機化險為夷。此招練至一個境界便可像挨打獲像鱔一樣甩開任何危險並施加巧勁推卸在對方身上。我一路以來也是全靠此招避過不少危險。但要去到挨打獲這種像身體自主推卸的水平。非花上十年以上不可。據說基本上所有的警隊高層都將此招練到爐火純青的境界。

然而對於此招我還只是新手水平。這或許就是天賦或性格的差異了。雖然警員卸膊之術在實戰中是很有效的防身術。但或格是性格問題，我更傾向使用進攻型的警棍術及抗暴腳推之術。而像我這樣的下級前線警員，好像大多也是傾向以進攻型的技術作旁身之用。細想之下可能要學懂卸膊之術難道太高。必須花費以年作為單位的苦修方有所作為。

不過在見識過挨打獲的身手時，真的不得不對警校長官教導我們的各種技術佩服起來。只要活用每一種學習回來的技術變成自己的能力。那真是能夠成為一個遇上各種突發事故也可以應付的超級警察，就像挨打獲一樣。

要加油啊李旺﹗努力的話終有一日可以成為一名特警⋯⋯不﹗假如我能在武漢之中生存下來。這樣我在這裡的所見所聞也將成為很重要的情報。而這樣的大功績或許能獲得更高的職位甚至成為一局之長也不是夢﹗

有了一個更遠大的目標。內心便重新振作起來。好了，接下來⋯⋯

我要找出方法打開這個鐵閘。才可以從那名記者身上獲得離開警局的ID卡。

問一下大家岩岩有人問我幾時會有動畫。我想問如果個故仔眾籌做動畫點睇？純粹係畀錢動畫師製作，唔會打算拎嚟賺錢。算係同人形式咁。

information 係 non-countable.

有料。咁都睇到

本來要打開那個電子閘沒有任何難度。但在我走到鐵閘開關的那邊，才發現那裡貼上了一張發電裝置損壞的通告。附註中標記了維修零件的位置。

看來又要回到那危機四伏的警局中之中⋯⋯

好了李旺，即使再不情願，要做的事情還是要做。而且那個挨打獲一副厭我不夠格跟她高攀，肯定我會死在這裡的嘴臉令我十分不爽。無論如何一定要找到ID卡。逃離這一所被武腦包圍的警局。

從地圖中發現返回警局的樓梯就在拘留室旁的警犬房。不知為何我心裡有種不祥的預感⋯⋯

果真，在不祥的預兆之下發生了不幸的事情。那個返回警局的門被鎖上了⋯⋯理所當然，為了應付武腦患者。能鎖的門自然都通通鎖上，又怎會只關上停車場的鐵閘。

⋯⋯我從來沒有想過，作為一名警察，居然有一天會被困在警局之中。

Pushhhhh

印象中這已不是我第一次有這種感想。不知在第幾次的死亡時便有著一種無法離開警局的感覺。然而在打開秘道後，這種感覺便開始褪去，直到現在又再湧回來。

就是有一種⋯⋯像是別人的址線木偶的感覺。

或許外國勢力的洗腦真的太厲害了。既強大又持久。讓我有這種想法或許就是他們所期待的事情。我甩甩了頭，咬起牙關開始在附近尋找返回警局的方法。 我心裡下定決心，絕不會讓別國的陰謀得逞。

好了李旺，將焦點回到現在的難題上吧。一般來說，為了安全起見鎖匙也會有後備，大多數的情況也是收藏在辦公室之中。然而我找遍了可能存在的地方也依然找不到。但倒是在槍房中找到了一些手槍子彈及散彈槍子彈。

若然鎖匙不在，另一個可能就是被偷了。而要確定這個假設，就只有將剩下還未找過的地方都找一遍。

因此我便來到警犬房的門前。也是我一直不想進去的地方。

現在的警犬房也許已經⋯⋯

汪汪汪﹗汪汪汪﹗汪汪汪﹗

果真⋯⋯本來的警犬房，已經變成一間不折不扣的武腦病犬房。

push

不嬲都係冇腦病犬la

被關進獸籠中的武腦警犬佈滿整個房間。在我踏進去後，狗犬聲便此起彼落響遍全層。這令我有點擔心。

聲音將引來武腦群或更麻煩的東西。好漢不吃眼前虧，趁未有什麼古怪生物出現。我看還是趕快離開⋯⋯

然而情況突然出了變故。本來在狗籠的無腦病犬突然衝破了鐵籠目露凶光。我的腦海立刻湧出剛才被武腦病犬襲擊的情況。眼見形勢不對，我立刻全力衝向另一邊的門扇，一口氣抵達停屍間。

「嗄⋯⋯嗄⋯⋯嗄⋯⋯」

好不容易抵達了停屍間，門外仍然不斷傳出武腦犬的狗犬聲。

這下真的相當不妙，這樣嘈吵的聲音將會引來武腦。而果真如我所料。在停屍間中的屍體因武腦警犬的吠聲復活過來。

真是麻煩⋯⋯

「死屍便該像死屍一樣。給我好好的躺在屍櫃別動﹗」

我拔出警棍使出旋轉突刺一擊將一頭武腦收拾。但另一頭武腦卻已經從後向我撲了過來。

「喝﹗給我滾﹗」

電光火石之間，我使出了警員卸膊之術，不單將武腦卸開，更將他重重的推回牆角。接著再使出「暗角打人」。中招後的武腦立刻倒臥在牆角中動也不動。

看著地上的武腦，我不禁為自己的身手感到驚訝⋯⋯我竟然在無意識間使出了高等的警隊防身術中的連續技。想不到連續使出的警隊防身術竟有如此威力。能在不動聲息的情況下殺人於無形。看來在經歷了超越多次死亡的重重難關後，現在的我已經變得超級強﹗

咔嚓！

正當我為自己的能力沾沾自喜時。死在牆角的武腦暴徒的口袋中跌下了一樣物件。細看之下便發現，想不到就是我在尋找的後樓梯鎖匙﹗

太好了﹗大概是如我所料，鎖匙曾一度被暴徒偷去後死去。而現在再被我意外地發現撿走。

這就像是有人特地為我留下來一樣。看來我的運氣終於也發揮了一點作用。

廣告時間﹗

喜歡本故事請讚好我的寫作專頁以支持小弟創作的動力﹗內裡還有其他不同的短篇真人有趣故事。歡迎大家在等待文章更新的時候消磨時間﹗謝謝大家

另外等緊我出文都可以襟入去睇下我另一個用認真模式創作嘅作品《越鳩者》支持下🙏🏻

另外有我嘅最新作品，每週更新嘅《極速外賣傳說》都請大家多多支持🙇🏻‍♂️

《極速外賣傳說》

樓豬加油

接下來⋯⋯只要想辦法一口氣穿過那間武腦病犬的房間。便能夠返回警局之中。

我走到病犬房的門前，還未進去就已經聽到響起一遍又一遍的狗吠聲。看來即使成為了病犬。牠們的嗅覺還是相當靈敏。

這樣的話⋯⋯

我故意在門外製造出一些響聲引誘病犬靠近。病犬如我所料全都衝到門前來。我憑著聲音確認了病犬全都來到門的另一邊時，便立刻蹲下蓄力，接著使出全力的抗暴腳推之術將門一腳推開﹗門後的武腦病犬因走避不及通通被推壞了的大門壓在地上動彈不得。接著我舉起手槍，一槍便是一頭將牠們輕鬆解決。

哼，畜生就是畜生全部都是沒腦。竟敢在這裡撒野也不知道惹的人是誰。然而令我驚訝的是，我的抗暴腳推之術威力提升了很多。單是推了一下便成功收拾所有病犬。看來我不單防身術的技巧提升，身體能力也在不知不覺中成長起來。

確認房間內再沒有任何威脅後，我便打開房間的門離開。

咔嚓！

在我打開房門的那一刻，聽到咔嚓一聲後⋯⋯我的視線突然打轉了一圈並急墜在地上。而最後看見的，是自己的身體緩緩倒下並噴出鮮血的畫面。

⋯⋯回過神來，一陣吵耳的狗吠聲傳出。我重生在武腦病犬的房門前。

到底⋯⋯發生了什麼事情？

我的頸項仍然留著被砍首的痛楚。每次重生我都會留著死前受傷的幻痛。而這一次頸項受傷的痛楚相當鮮明。換言之我是被某物一擊殺死。能夠有著這種驚人的速度及威力⋯⋯幾乎可以肯定⋯⋯

是妮娜！

武腦病犬的叫聲吸引了最不想見到的怪物。

又比licker kill

視情況而定，妮娜是比大眼還要難對付的生物。而現在恰好就是相當不妙的情況。

身上的裝備不夠，沒有逃走的路線。完全是一個困獸鬥的情況。

悄悄逃走的話會否可以繞過妮娜⋯⋯不，空間太少了。牠那種比蜘蛛還要敏銳的觸覺一定會發現我。

只能戰鬥了嗎？手上的子彈不夠⋯⋯
能夠阻止妮娜行動的裝備幾乎沒有。

到底該怎麼辦⋯⋯

要不⋯⋯以我現在的身手正面迎戰？
警隊防身術的組合技威力很大。以我現時的實力說不定能輕鬆取勝？

「好﹗來吧﹗廢物妮娜我們決一死戰吧﹗」

嘶！

不用三秒，我所期待的激烈的決一死戰便已經完結。來不及任何反應，妮娜的利爪直接穿過我的胸膛。接著我便回到武漢病犬的房間門前。

我想得太天真了⋯⋯以為現學現賣的警員推卸術能成功卸開妮娜的攻擊。但是它的速度超越我的想像完全無法迴避。

要在這裡訓練自己的戰鬥技巧嗎？

「嗚﹗」

在死了第五次後，我開始看厭了那度病犬的房門。

訓練的方法不對⋯⋯

直接對上妮娜，根本無法令技術提升。要說的話就是等級太遠。碰上去就直接被秒殺。

我站在門前思考了一段時間。然而仍未想出方法突破難關。這令我不期然想到挨打獲所說的話。

「你能離開警局的話，我再跟你說。」

混帳！怎可以被她看低。

我打開了病犬房間的門，舉起了警棍。眼前出現了五頭的武腦病犬。看著牠們飢腸轆轆的樣子。我在牠們的眼中就像一頓豐富的大餐。

哼，到底誰是誰的大餐仍然是未知之數！

「畜生﹗放馬過來！」

五頭武腦病犬先是被我的氣勢一震未有立刻撲上來噬咬。但很快牠們便抵受不了飢餓感，群狗一擁而上。我舉起警棍將第一頭撲上來的武腦病犬一棍穿過腦門插死。接著用第一頭病犬的屍體作為盾牌擋開了第二頭病犬的嘶咬。

然而病犬在嚐到同類的肉汁後變得更加暴戾。轉眼間那條被我當盾用的病犬已被牠們的同類撕成碎片。

「嘖，畜生就是畜生。」

就在牠們撕開同類的瞬間，我拔出了在腰間的9mm手槍。將距離我最近的病犬收拾。

「剩下三頭⋯⋯嗚﹗」

冷不及防，我被一頭病犬咬中了大腿。鮮血如泉般湧出。我舉棍打算將牠打下來。想不到另一頭的病犬跳起來咬住我的手腕。

混帳﹗

仲睇緊嘅可唔可以say個hi

由一開始追到而家

繼續支持樓主巴打
希望快啲去到大鱷魚

Live

依幾日掛住玩香城online 所以遲咗出文原來仲有咁多人支持，多謝你地

睇緊!

血流如注，我因失血過多開始有點暈眩的感覺。但我仍拔出手槍將咬著我手臂及大腿的病犬收拾。現在就只剩下一頭像是病犬老大的畜生對我虎視眈眈。

放馬過來吧⋯⋯我死也要找你一起陪葬。

病犬老大一躍而起，我用警員腳推之術將牠推開。但受傷影響了腳推的力度只能暫緩病犬的攻擊。病犬重整體勢後又再攻了過來。

手槍的子彈都被我用光了。我舉起警棍往牠的要害使出旋轉警棍。然而病犬老大跳起避開了我的警棍。接著向我的咽喉咬了過來。

「嗚⋯⋯」

這次玩完了⋯⋯因為憤怒錯判了形勢。但最少也要你跟我一起⋯⋯

我向著病犬的咽喉咬過去！

病犬不斷掙扎，咬著我的力度反而放輕了。然而我卻死咬著牠不放，直到牠一動也不動為止。

⋯⋯成功殺掉病犬，但看來我也玩完了。

隨著鮮血愈流愈多，我的意識亦變得模糊開始有一種⋯⋯想吃東西的感覺。

「好想吃肉啊⋯⋯」

突然，一種空腹感強烈地從身體中傳出。我就像有一種前所未有的飢餓感。

「要⋯⋯吃點什麼⋯⋯嗚⋯⋯」

很想吃東西⋯⋯很想吃東西⋯⋯很想吃東西⋯⋯就在我尋找食物的時候，我看著倒在地上的武腦病犬，竟有一種無法阻止的衝動。

我像失去理性一樣，搖搖欲墜走了過去，接著開始生吃病犬的屍體。

⋯⋯咦，我到底在幹什麼？

live

要進化了
G持樓主

暴走故

新post留名

意識開始模糊⋯⋯飢餓感充斥全身。

「好想⋯⋯嗚⋯⋯好想吃⋯⋯東西⋯⋯」

身體的痛楚消失不見，取而代之的是想吞噬一切的飢餓感。接著我一口氣便將地上五頭的武腦病犬逐一吞乾吞淨。

「還想⋯⋯吃⋯⋯更多。」

吃的慾望無限放大，身體亦像響應這一股慾望開始產生變異⋯⋯

「嗚⋯⋯嗚⋯⋯嗚哇！」

我全身的肌肉突然爆發性地掟破皮膚成長。本來受傷的部位亦瞬間復原。視野變得狹窄及模糊，取而代之的是對四周聲音異常敏感。甚至能透過聲音的反射從腦中描繪出地圖。而從聲納中，清晰地反射出我現在的模樣。

吃掉五頭武腦病犬後，我成為了一頭嗜血的怪物—妮娜。

成為妮娜後肌餓感有增無減，無間斷的從胃中湧出。但同時間感受到自己的力量有驚人的成長。巨爪隨便一劈便像切肉刀一樣將吃剩的骨頭砍碎。身體有種像爬蟲類一樣的肌力及柔軟度讓我輕鬆移動。除此之外更有一種前所未有的興奮感。一種從來未曾出現過的想法⋯⋯

一種渴望捕獵生物的慾望。

我利用巨爪爬上天花板。準備狩獵房間外的妮娜。

成為妮娜後，附近的環境變化都變得瞭如指掌。我甚至可以留意到空氣的濕度、風的流動、甚至是天花版上有多少曱甴。

而我的目標—另一頭妮娜，正安靜地伏在天花版上。等待獵物走去它的捕獵區域之中。

異變成妮娜後便十分驚訝它的感官性能。那種比蝙蝠還厲害的聲納探測，探測範圍幾乎遍及全層。難怪我一直都被它玩弄在鼓掌之中。但現在輪到我的回合，復仇的狩獵要開始了。

我從天花版的通風系統穿過房間。來到了妮娜看守著的走廊。

透過聲納，我知道它一早發現了我。但它並沒有立刻作出攻擊。只是伸出長舌發出嘶嘶嘶的聲音對我作出威嚇。就像是對我說這裡是它的地盤。

「嘶嘶嘶嘶！」

我本想對它講出難聽的髒話。但我卻只能發出嘶嘶嘶的聲音。想不到對方竟然像聽懂我的說話。聽到我發出的嘶嘶聲後樣子看起來十分憤怒。又再對著我嘶嘶嘶。

我好像開始有點明白妮娜發出的嘶嘶嘶所代表的意思。大概就是我再不走的話便對我不客氣。

不客氣是嗎？看看是誰對誰不客氣吧﹗

玩到咁大

變成licker去追殺牙焦

去女女女乞來兒

超展開

暴走

係咪發覺2046都未寫完,所以超展開,草草完結就算

點解仲有意識

結局係開始嘅時候就已經決定好。但中間嘅發展都係我隨心展開 通常係每日諗下兩至三個方向發展。然後細心諗下覺得邊個選項好啲就用個個方向繼續。

有時做野送外賣太忙，未有時間諗就會卡住1-2日。所以就會有耐少少先出到文嘅日子

Btw我仲將個結局寄咗去香港話劇團參加寫作比賽。所以一定唔會寫到2046。但去到2021就絕對有可能

原來你就係傳說中唧外賣仔

「嘶沙！」

我二話不嘶便向妮娜噴出我的奪命舌頭。
長長的舌頭就像飛劍一樣襲向妮娜。

吞頭攻擊的速度比我想像中更快。然而妮娜的速度亦不亞於我的舌頭。輕輕一躍便閃開了攻擊，更在避開的同時向我射出舌頭作出反擊。

我跳向天花版的另一邊閃避。雖然成功避開攻擊，但情急之下用力過度，不小心便將假天花踏碎了。成為妮娜後深切體會到其身體機能真的相當出眾。人類根本無法比礙。

但強大的力量伴隨的代價就是承受著無盡的飢餓及無法壓抑的嗜血的狩獵本能。

很想⋯⋯吃掉⋯⋯很想快點將眼前的妮娜收拾然後將它吃掉。腦內的思考變得愈來愈模糊。就像喝醉酒或是吃了迷幻藥一樣。意識變得愈來愈難集中，腦中就只想著吃的念頭。

我跟妮娜在狹窄的走廊中進行著超高速的「唇槍舌劍」，除了飢餓之外，戰鬥的念頭亦充斥腦海。每一次舌頭的交纏都令我得到前所未有的快感。走廊上的物件也被我們的舌頭波及變得破爛。兩條舌頭互相鞭打、揮舞、糾纏交織成一幅詭異又美麗的死亡繩舞。

纏鬥了數分鐘後，我們雙方仍是游刃有餘，伯仲之間。那種舌頭的戰鬥就像是打真軍前的蜻蜓點水式前戲。我們雙方一直伺機而動等待對方露出破綻。能夠對付怪物的就只有怪物。真想不到我竟有朝一日能與妮娜打成平手。

然後準備同另一隻licker交配

點分公乸

妮娜對著我展開猛烈的攻勢亦無法憾動我。我對自己的力量又驚又喜。這種得到力量後的愉悅，真的比打手槍還要爽一百倍﹗本來我們中國十四億人就很擅長打手槍。怎樣打得爽已經有多年的研究。是以打手槍本來就是我們平常的消閑娛樂。但成為妮娜後，我想我再也不用打手槍了。

我要殺⋯⋯不停地殺⋯⋯不停地⋯⋯不停地⋯⋯

殺﹗

「嘶嘶嘶沙﹗」（去吃屎吧！）

我伸出巨爪一躍向前。在衝前的時間同時旋轉身體。此招是借用旋轉警棍的概念，籍著我此刻的身體機能所發出的妮娜式旋轉突刺。我就像一支電鑽頭一樣向著妮娜直射過去。

「嘶？！」

妮娜看見我的突擊像嚇了一跳。打算跳起避開但來不及閃避。一隻手腕就這樣被我拿下。

「嘶！！！！」

妮娜發出不曾聽見過的猛烈慘叫聲。而在我耳中就像悅耳的交響樂。我想要更多⋯⋯更多⋯⋯更多的血與肉。

失去一臂的妮娜打算拔腿逃跑。但我沒有放過它的意思。立刻追了上去。我一路跟著它回到停車場。只見它的樣子看起來比剛才虛弱很多。妮娜對著我怪叫一聲作出威嚇狀。但在我眼中它只是強弩之末。

我衝了上去立刻便將它分成兩截！

「嘶﹗沙﹗嘶！」

⋯⋯太爽快了。

⋯⋯這樣的力量及速度，我將能在這個城市中大肆殺戮。

我撿起了妮娜的內臟開始大口大口的吃起來。這種鮮味⋯⋯實在太美味了。想不到妮娜的內臟是這樣好吃。

我要吃更多⋯⋯更多更多像這樣的新鮮內臟。

「shit，又是怪物⋯⋯」

就在我享受著我豐富的大餐時，一把聲音從我背後響起。

食埋Ada

點食先

女女女Ada Wong 留名

是誰⋯⋯竟敢打擾我的午飯？

「嘶！」

「哎喲﹗that’s so cute .」

挨打獲突然在我的面前出現。她還是那個址高氣揚的樣子。

她的肉⋯⋯一定很美味吧？

真是幸運⋯⋯居然能在這個時候再次遇上她。我一定要⋯⋯一定要好好玩弄你，然後再將你活剝生吞。

「嘶！」（接招吧！）

我向著挨打獲衝了過去。就像我剛才取下妮娜的攻擊一樣。這一次我瞄準著挨打獲持槍的手，打算一招便將她的手臂奪下來。

「Paparazzi想跟姐姐玩嗎？」

「嘶？！」

然而本應準確無誤的一擊。竟然因用力過度而失手。打穿了在挨打獲身後的一個滅火筒。

下一秒間一聲巨響發出。挨打獲看準時機射出子彈。在我現時的超敏銳聽覺下，槍聲就像迫擊炮似的發出巨響。我因一時未能適應，身體無法作出反應，便被一連三發的子彈擊中。

挨打獲的槍法奇準，三槍都打在心臟附近位置。尋常人中了這樣的致命攻擊大概已經立時倒地身亡。

可是⋯⋯

我已經變成人間兇器的妮娜。挨打獲，難道你作為特警，也不知道有時候手無寸鐵也可以是很危險的存在嗎？

手槍子彈對我的傷害很低，我無視傷痛爬上了天花版，看準時機又再攻去！

挨打獲打了一個筋斗便避開了我的攻擊。同時間又再對我開了三槍。這一次她瞄準著我的頭部射過來。我舉手擋開子彈。挨打獲看見我防禦的行動後。便點了點頭。

「I see,弱點是頭部嗎？」

糟了！本能反應下暴露出自己的弱點。以挨打獲的槍法⋯⋯

果真，接下來挨打獲每一槍都指向我的頭部。我在停車場中左閃右避。但因停車場的空間廣大。能夠作為踏板的地方不多，不可以像在狹窄的走廊中像彈珠一樣作出連續的彈射動作。

「嘶！！！」

擁有超越人類體能的我，竟然⋯⋯竟然被挨打獲壓制著。

乜料

push

另外幫幫手
[1人1信] 要求記者協會對現場人士稱呼作出更正

我跳到天花板的暗角，讓挨打獲不易瞄準。

「不跑圈了嗎？看來你智力不低呢。難道異變種的intelligence quotient 下降程度會因個體分別而有所差異？是否跟個人抗體有關？嗯⋯⋯有機會便跟上級報備一下。」

挨打獲嘰哩呱啦自言自語不知在說什麼。
我看著她一副高高在上的嘴臉便非常不順。立刻伸出舌頭打算一擊便刺穿她的頭顱。

「吱！！！！！」

我發出奪命的長舌。但那個臭婆娘⋯⋯竟⋯⋯竟然輕而易舉的便捉住我的舌頭！

「難怪你一直發出那麼多noise 。那麼長的舌頭還是剪了吧。」

挨打獲不知從那裡拔出一把軍用小刀。她手起刀落⋯⋯！

「吱嘶嘶！吱吱吱！」

我的舌頭被割掉了﹗

「shit......so disgusting.」

舌頭被丟在地上仍一彈一跳的。他媽的婆娘！我要殺了你！

我一鼓作氣像箭一樣衝過去，這是我全力最快的速度。打算一擊便將挨打獲肢解。

嘶！？

然而不知為何，我的感官被某物覆蓋，就像電話訊號突然接收不到。

轟！轟！轟！轟！轟！轟！

在下一秒間，我聽到的是六聲巨響，當聲納裝置再次產生反應後，六發子彈已全都打在我的頭中。原來剛才挨打獲將身穿的大衣拋出，再用上警員卸膊之術將攻擊卸開。我就像被鬥牛武士玩弄的鬥牛一樣，一頭衝進挨打獲的大衣之中，我的攻擊就只是穿破了她拋出來的大衣，但我卻被她一連打了六發子彈。

身體無法移動⋯⋯看來我要死了。

「shit...... Fucking monster ，大衣不能要了。」

太強了⋯⋯這就是特警的真正實力嗎？

嘟⋯⋯嘟⋯⋯嘟⋯⋯

突然，挨打獲的手機突然發出響聲⋯⋯手機的訊號不是已經截斷了嗎？

「Sir?Yes,I am here.病毒變異愈來厲害了，看來要快點找到研究所。」

這個女的又在說鬼話嗎？完全不懂她在說
什麼⋯⋯意識愈來愈模糊了⋯⋯

⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯

「阿朱，沒事嗎？」

「那頭痴漢怪物一直在追我！」

「電力已經恢復了！你快點回來地鐵站，讓我來解決它！」

「你在說什麼！那邊都是平民，怎可以將它帶回來？」

「相信我！」

「⋯⋯好！」

在武漢生活了這麼多年。第一次發現原來取得電力是這樣艱難又危險⋯⋯
在街道上避開那些患者，到達發電站後遇上了那些嘔心的異變蚤。成功啟動電源，再去到鐵路管制中心設定好地鐵的路線後，本以為能稍為放鬆一點。想不到又再遇上這殺不死的痴漢怪物。而且它⋯⋯

還配上了一支火箭炮！

轟！

我一躍跳起避過了炮彈。但這種像擲錢幣般的迴避方式，我實在不知道能堅持多久。那頭怪物配上火箭炮，根本就是一台小型坦克車﹗

intelligence quotient

轟！

又一發火箭炮射了過來！這一次火箭炮將我附近的汽車引爆。我被爆風吹得連滾帶爬的撞向身後的鐵絲網。這頭怪物完全沒有給我喘氣的機會。

「混帳！」

我舉槍向著怪物，同一時間火箭炮的紅外線瞄準著我。

「眾星⋯⋯」

「去死！」

轟的一聲！怪物發出哀嚎。我的子彈成功在導彈發射前的一刻成功命中它的火箭炮。

怪物應聲倒地，我頭也不回便立刻向前跑。爆炸聲會引來武腦患者。除此之外，我有預感它還未死掉。

「嗚吼！！！」

在我跑了不久之後，便聽到那頭怪物的叫聲。看來他又要衝過來了。那該死的怪物再生能力比在四合院遇到的怪物還要難應付百倍！

「阿朱，快過來這邊！」

有救了！遠處看見威龍的身影。原來我在不知不覺間已經逃到地下鐵的附近。只見他手上拿著全自動的M16步槍。向著我的後方發射。怪物舉起單手擋格，雖阻礙了它的前進。但看來沒有對它造成很大的傷害。

我真想告訴威龍，M16手槍在它的面前只是玩具。這頭怪物是一頭就算近距離被自己的火箭筒炸中也能很快恢復過來的作弊怪物。

威龍的攻擊雖然無法殺死怪物，但還是有效地阻礙了它的前進讓我能喘一口氣。我趁此機會立刻便跑到威龍的身旁。

「嗄⋯⋯嗄⋯⋯我過來了，下一步是怎樣？」

「下一步嗎？當然是⋯⋯快跑！」

什麼！所謂的方法就是逃跑嗎？

「威龍你到底在開什麼玩笑？那頭怪物會跟著我們到地下鐵。那裡有很多平民啊！」

「眾星小隊的，相信我，跟著我來就是了！」

威龍話畢便立刻衝向地下鐵。

「⋯⋯混帳！」

別無選擇的情況下我只能跟著威龍的意思行動。

我們一同跑到地下鐵的入口，幾乎是同一時間。怪物已經來到附近。

「眾⋯⋯星！」

「來到了嗎！吃我一記C4嘉年華！」

突然，在怪物四周的汽車也同時間發生爆炸！而怪物的位置正好就是爆炸的中央。

「看見了嗎？我預先設下的C4嘉年華也不太失禮吧？」

威龍事先在地鐵站四周設置C4炸藥。接著在怪物到達爆點後引爆。

爆炸令附近的車子造成連鎖爆炸。說是一場爆炸的派對真是修飾得很好，這根本就是稍有差池就會連自己都炸死的奪命連鎖炸彈襲擊。

「你差點便炸死我們了。」

「我是專業的，犯下這種錯誤的話。我還可以今天站在這裡跟你說話嗎？」

⋯⋯有點少看他了。

「走吧，歡迎派對是很華麗，但少看那頭怪物的話就無法展開正場了。」

威龍舉起姆指：「來吧！地鐵再維修三十至四十分鐘便可以了。」

我跟威龍一起回到地下鐵。但在那裡遇上一個不想再見到的人。

嘖⋯⋯眼前出現了一個相當討厭的人。

「哥斯拉！狀況如何？」

「整個城市都爬滿了怪物，無法突圍⋯⋯威龍，這個女的為什麼會在這裡？」

這個名叫哥斯拉的男人，在剛才毫不猶豫殺掉自己隊上受傷的隊員。

「她剛才替我們接通了地鐵的電力。」

「哼⋯⋯這個女人信不過的，她在關鍵時刻沒辦法扣下板機。她會害死你的。」

哥斯拉擺下一個臭臉離開。這個男人真的相當令人討厭。

「抱歉⋯⋯大家的情緒也不太好。」

「沒關係⋯⋯」

轟轟轟！

就在我們打算離開的時候，門外傳來一陣響聲。這令我有不好的預感⋯⋯

「眾⋯⋯星！」

它又要來了！

威龍聽到響聲後，立刻將電閘放下並走進閘內。

面對那種怪物，現在逃走找尋支援才是最佳做法。

但是⋯⋯

「是說要三十至四十分鐘才可以完成嗎？」

「對，阿朱你做什麼？快回來！」

「它的目標是我，讓我引開它。」

「不！」

我沒理會威龍的叫喊，一直衝了出去。

「來吧！來吧！你這變態！你要眾星嗎？我就給你嚐嚐眾星的厲害！」

文啊

李旺係咪唔會再出場

再留名

下年返嚟睇睇寫完未

怪物看見我後立刻轉身朝我的方向走來。

「眾星！」

只見怪物滿身傷痕，在它的表面上有著一些像寄生蟲的東西在蠕動，就像在修復傷口似的十分嘔心。

這或許就是怪物擁有驚人再生力的原因，它的身體內有著無數的寄生蟲。只要身體受傷，體內的寄生蟲就會被激活接著進行修復，而且每一次修復後，怪物會變得更加強韌。就像快速進化一樣。現在怪物比起最初在公寓看見時大上了兩個碼。

龐大的身軀有很大的壓迫感，但同時亦令它在狹窄的通道上行動不便。

⋯⋯引開它，然係趕上地鐵。但是⋯⋯要怎樣做？

怪物一直在我身後追趕，弄毁了不少物品。掛在牆上的電箱也被它碰爛了，發出吱吱吱的漏電聲。怪物觸碰電箱後，本能反應退縮了一下。

「！」

或許可以利用。

面對這樣的怪物，身上的裝備不可能殺死它，這樣的話就只能智取。

我憑著記憶將怪物引向電機房的方向，這個時候怪物的傷勢亦已經復原，速度變得愈來愈快。轉眼間已經來到我的面前。

「眾⋯⋯星！」

「變態怪物，吃我這招！」

我將子彈射向電箱，火花引發電箱短路。

奔瀉出來的電流出奇不意地刺進怪物的身體內。怪物立刻跪倒在地，本來在修補身體的蠕蟲通通都停止活動，更有一種燒焦的味道。看來效果比想像中大。

機會來了，要快點離開這裡！

我轉身拔腿就跑，但同時聽到，即使我成功逃走，但怪物每一次都能再找到我出來。

是氣味嗎？

這種打不死的怪物除了再生能力極強，或許還有另外的特殊追蹤能力。要避開它的話或許要去一個封閉的空間⋯⋯一個它的巨大身軀無法進入的空間。

有了。

我跑到一間像是儲物室的地方。找尋著能夠讓我逃脫的重要關鍵。

在這樣的儲存空間中，一定有那樣的東西⋯⋯

找到了！

果真如我所料，我找到了一扇通往下水道的扇閘。

「嗚啊！」

遠處傳來一聲怪叫，那頭怪物又要追過來了。

我一腳踹開了扇閘，接著順勢滑了下去。呼⋯⋯那個閘口只能容納一個人的大小，即使那頭怪物想追來也不太可能。看來暫時是安全了。

Push

樓主被喪屍食咗？